【一國兩制】專才落戶香港欲提取中國社保不果 擬向西環投訴

內地設強制社會保障制度，打工仔需要供款以備退休之用。有深圳資訊科技專才2008年被本港公司聘用，留港工作9年並取得香港身份證，去年底希望取回社保僱員供款，涉逾2.2萬元，兩度親身到深圳社保局蛇口分局辦理，但分別被以身份戶口改變和負責人員放假為由拖延。他曾連續12次致電分局亦不果，表示考慮向中聯辦投訴。

港府輸入內地專才來港，祖籍陝西的李先生於2003年起在深圳一間資訊科技公司工作5年，2009年獲港資訊科技公司透過專才計劃聘用，至今留港9年並已取得香港身份證。

去年底，李先生欲取回在深圳工作期間的社保供款逾2.2萬元，於聖誕節當日親身到深圳社保局位於蛇口的分局申請退回，但遭職員以他原為內地戶口，改為香港戶口為由，需要辦理手續，未能為他安排退款。

李先生於1月中接獲社保局電話，邀請他回來辦理退款手續。他去到蛇口分局時，卻被告知負責他個案的職員放假，不能處理其個案，令李先生大感不滿。李先生與職員理論，指其他職員亦應有能力為他安排退款，但仍然無法取回有關款項，「簽咗名，打指紋都唔得」。

至2月初，李先生再收到電話，要求他補交其銀行卡的銀行分行資料，但在李先生找到資料後，3日內均無法再打通蛇口分局的電話，更曾試過連續打12次電話。李先生認為當局有意拖延，存心「玩嘢」，但投訴無門，表明暫時不會再到蛇口分局，「要請假上去，年假好少，請咗假就冇」。他又考慮向中聯辦投訴，但擔心個案太瑣碎，不獲受理。

職工盟秘書長李卓人表示，內地行政部門沒有依法做事，違反內地社保的規定，但在港難以求助，或需找律師聯絡內地的律師幫助。工聯會立法會議員陸頌雄則相信，有大量內地人移民本港，相信情況不會是個別事件，工聯會有內地服務中心可以協助，但暫時不了解細節。

專乜鬼才呀

假移民呃身份證咋話

想有社保既唔好落黎做嘢
中國咁強大係都要黎小香港，國家要懲罰佢

抵啦

抵鳩死，想食兩家茶禮